12.10.2019 14:51:20 
ruby 2.2.4p230 (2015-12-16 revision 53155) [i686-linux]
Rails 4.1.2

Чтобы отфильтровать процессы по типам, можно пропустить результаты ps через “поиск соответствий” grep, используя Unix-конвейер |:

  $ ps aux | grep spring
  ubuntu 12241 0.3 0.5 589960 178416 ? Ssl Sep20 1:46
  spring app | sample_app | started 7 hours ago

Показанный результат выдаёт множество деталей, но самой важной является первая, id процесса, или pid. Чтобы избавиться от ненужного процесса, используйте команду kill для вызова Unix-сигнала завершения (который соответствует  15) на pid:

  $ kill -15 12241
  $ spring stop

Иногда это не срабатывает, тогда можно убить все процессы с названием spring, используя команду pkill:

  $ pkill -15 -f spring
---------------
sf@uhome1:~/rails_projects/2019_Oct_12_sample_app$ rake db:migrate VERSION=20161223080429
--------------
asf simasf2@i.ua   awning1
------------
$ rails generate migration add_admin_to_users admin:boolean
sf@uhome1:~/rails_projects/2019_Oct_12_sample_app$ bundle exec rake db:migrate

--
<%= link_to image_tag("241084701.gif") %>
-----
 </li>
module UsersHelper

  # Returns the Gravatar (http://gravatar.com/) for the given user.
  def gravatar_for(user)
    gravatar_id = Digest::MD5::hexdigest(user.email.downcase)
    
#gravatar_url = "https://secure.gravatar.com/avatar/#{gravatar_id}"

    default_url = "http://localhost:3000/assets/241084701.gif"

    image_tag(gravatar_url, alt: user.name, class: "gravatar")
  end
end
---------------
avatar  simasf2@i.ua   awning1    simasf3     simasf3@i.ua    awning3
------------
db:migrate:reset: очистка базы
----------------------------
14.10.2019 12:41:44 
Листинг 3.37: Установка корневого маршрута на страницу Home. config/routes.rb

Rails.application.routes.draw do
  root 'static_pages#home'
  get  'static_pages/help'
  get  'static_pages/about'
end
--------------------
class CreateLectures < ActiveRecord::Migration
  def change
    create_table :lectures do |t|
      t.string :lectname
      t.string :lecttext 
      t.integer :user_id     
t.references :user, index: true, foreign_key: true

      t.timestamps null: false
    end
    add_index :lectures, [:user_id, :created_at]
  end
end
-------------------
Stop 14.10.2019 22:36:32 Листинг 11.21: 

